兩岸專題：中共口罩外交 分化歐盟

兩岸專題：中共口罩外交 分化歐盟

現時世界有兩個疫情故事，一個是真實故事，一個是中國故事。中國故事編得浩瀚宏偉，一省中國人死守人類健康，不惜犧牲自己，爭取世界半分時間抗疫。現時他們鳳凰涅盤重生，當「救世主」派物資拯救世界。事實是中國食野味劣質文化再次帶來全球瘟疫；北京隱瞞疫情，導致病毒擴散全球。

問題是，真相是否有人在乎，尤其在人人自危、欠缺醫療物資的歐洲？「歐豬國家」意大利及西班牙現時喜迎中國，塞爾維亞總統更親自接機，親吻五星紅旗；當地人亦指不在乎中國隱瞞疫情。中國問題專家林和立擔心，中國正用醫療物資分裂歐盟，或在疫症過後取得歐洲話語權。

記者：黎鎮偉

央視早前引用意大利專家Giuseppe Remuzzi發言洗白，指「疫情去年或已在意大利流行」，激得香港國際關係學者沈旭暉不齒黨媒魚目混珠，再向Remuzzi查詢，專家澄清：「武漢市場有大量蝙蝠、穿山甲的買賣，肯定是疫情爆發來源。」

習近平親身致電歐洲多國元首問候及提出援助，圖建立救世主形象。

意大利醫學權威專家Giuseppe Remuzzi指內媒蓄意扭曲其意思，澄清「病毒是中國的」。

只要在網絡上輸入#GRAZIECINA，即湧現不少感謝中國援助的文章。

意大利外交部長迪馬約大讚中國送上醫療物資。

意人深信北京大外宣

相關新聞：拉攏西班牙 塞爾維亞

香港媒體及學者踢爆中共顛倒黑白，在華文社會鬧得熱哄哄，但意大利是否因而覺醒呢？「意大利根本無人提過！」長年在意大利經商、意大利旅行網站Sharpe Law Travel創辦人Sharpe Law說。他指不少港人對意大利人有錯覺，以為全世界一致對抗中國：「當地人純粹睇呢件事（武漢肺炎）只係一個悲劇，佢哋好少去深究件事嘅源頭，佢哋覺得呢個疫情只係今次喺中國爆，同愛滋病、伊波拉喺非洲爆一樣。」

意大利不止沒有抗中，反而相當親中，北京大外宣在當地頗為成功。Sharpe說：「國內最大的兩份報紙《la Repubblica》（共和國報）及《Corriere della Sera》（晚郵報）報道中國派出第三隊醫療物資同專家到意大利，留言幾乎都係一面倒「#GRAZIECINA（多謝中國），喺hastag可以搵到好多相關文章」。對中國隱瞞疫症以致全球大爆發，當地人從不過問。

意大利與歐盟的關係目前已到臨界點，親中越來越明顯。總理孔特已警告歐盟：「歐洲歷史來到關鍵時刻，如果歐盟未能處理好這次史無前例的挑戰，歐盟體制將失去存在意義。」意大利外交部長迪馬約（Luigi Di Maio）更特別感謝中國投桃報李，大讚中國是首個援助當地的國家。他說：「當初武漢疫情爆發時，他決定向中國贈送四萬個口罩，被罵浪費國家珍貴物資，現在中國贈送數百萬口罩，意大利會記住所有提供過幫助的國家。」Sharpe坦言：「中國對意大利的援助係比歐盟多很多。」

另一個歐盟國西班牙疫情在歐洲僅次意大利，西班牙首相桑切斯亦期望歐盟制訂馬歇爾計劃及發行歐洲債券，共渡難關。歐盟暫時未有太多反應，但中國已搶先一步。移民西班牙14年、閒時經營fb專頁「香港+西班牙=港人西事俱樂部HK Spanish Club」的港人Steven指出，中國是唯一支援西班牙的國家，西班牙人不在意中國如何將武漢肺炎帶到該國，反而羨慕中國。他說：「佢哋認為西班牙冇中國嗰種決心、冇嗰種自律去對付病毒，經濟上及生產上冇中國嗰種能力，反而希望中國能幫助佢哋」。中國第一批給予西班牙的物資3月22日抵達，Steven形容當地媒體大事報道，現時不少公司都在中國搶購口罩。

歐盟唔駛分化啦 夠鬆散

推

歐盟自己都親中可以點

支大利都係死哂算

蘋果評中國關係...

到呢一刻仲親中係咪想滅國